**573. – Cerastium stenopetalum** Fenzl. – Plante vivace, //couverte de poils simples, //lâchement gazonnante; tiges de 10-20 cm, radicantes à la base, puis redressées, longuement nues au sommet ; feuilles lancéolées ou linéaires, pubescentes ; fleurs grandes, 3-7 en cyme ; pédicelles dressés, plus longs que le calice ; bractées largement scarieuses aux bords ; //calice subcylindrique, à sépales dressés, allongés, étroitement lancéolés, acuminés ; pétales oblongs en coin, bifides, à lobes étroits, 1 fois plus longs que les sépales ; //capsule cylindrique, un peu courbée, saillante.
Pelouses rocailleuses des montagnes de la Corse, – Plante peu connue et qui n'a pas encore été observée ailleurs. = Juin-juillet.